『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 6月

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

Status Date
Passport printed and sent 5:54pm on 18 July 2019

舊Post:
『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

9/7 join q 繼續留名

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388
16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

開post template:

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

咁快爆post

join q圍爐區

43頂咗兩日ONLY
上個就三日

覆都覆唔切

今日仲未有人approved?

早排MP Steve Double 見咗倫敦Petition 嘅BNO團體同present咗俾國會
大家覺得十月之後有冇機會 有改變出現
想上嚟問下大家嘅睇法

receive咗但未join queue

睇嚟宜家勁多人續
前日收件
尋日先received
今日先join queue
希望跟著會快啲啦

難得未有負皮

頭先received, 等join quene

終於!

想下副簽個份野
係咪所有野連埋副簽寄比佢?
佢依家講到好似要做左副簽先可以再做其他野咁

全部文件一齊寄就OK

好 唔該巴打
BTW 有D人話會打比副簽問 問題
D問題會唔會問到好詳細?

等join q

正評大軍

黎啦 負評我啦 我approve左啦

差啲錯誤負皮

June 14 July 19

我個12號都未批
又無話文件有問題

其實想問下 join 得 q 係咪代表文件上無問題, 只係等佢 approve

咩料
落街成個飯爆咗Post

循例講番我個application:
First adult (過期16年)
交左以下文件:
1. 幼稚園相BNO
2. 身份證colour copy (單面影印正背面)
3. 特衰colour copy (單面彩色影印)
4. 出世紙正本
5. 父母出世紙colour copy(雙面彩色A3原size)
6. 父母結婚證書colour copy(雙面彩色A3原size)
7. 稅單及差餉單 (地址證明)
8. Countersign form (公務員BNO holder)
9.証件相2張(on99一早影左先睇到唔洗，本住寄多無壞寄埋，其中一張有BNO holder簽名)

希望在坐各位早日收到

諗番起我份野都包得幾撚求其
就咁用個透明file裝起哂+speedpost個文件包就算撚數

咁25號可以再問

我都係用兩個file入落speedpoat個信封勁驚唔見
依家又要怕回郵果時寄失

等approved

唉 中伏了
因為本人得一本剪左角既bno 01年到期 過期後亦無續過期 因為01年過期時先得七歲 應該係拎特衰時俾人剪左角 而家收到email話我本剪左角既已經係cancel左 要我搵本最recent既俾佢 但一本從來都唔存在既passport我又點變出黎比佢而家email講返個情況睇佢點覆各位巴絲我係唔係應該做定兩手準備報失定先？（問過屋企人真係只此一本）

要個IO study完你個fileOK先會出approved

又印歪左?

Lm

照講係入境處班友剪錯囉，唔係點

報失啦

已經覆左佢入境處剪錯
不過會唔會都要我當lost咁處理

影相角度問題姐

其實我都係
但我再on9 d 係同女朋友果入分兩個Speedpost 寄
好貴

04年過期
交咗舊護照正本
特衰全本彩色單面影印
身份證彩色影印（底面同一頁）
水費單做住址證明
BNO過期15年地盤佬副簽
再用小學雞英文打咗幾隻字
話交唔到老豆老母啲出世紙結婚證書同唔知祖父母啲嘢

寄嗰時直接將啲嘢塞落個軟墊信封度
連file都冇個

最後 留低你嘅負皮

16號寄speedpost 今日Documents received 等join q

approve 咗喇
兩年前

負評大軍

咁快去到 17/06

無印歪真係好睇好多

擺明係歪咗
搵尺度下你就知

話說無人搬負評queue過黎

正港 12/6
菲比斯 12/6
Preacher 12/6
川崎重工業集團 13/6
皮蛋仔拉筋 14/6
EASYMONEY 17/6
曜B勝宇條事業線 21/6
hokccn 24/6 (first time)
藍天安達臣 25/6
ベロニカ 25/6
神力大雄 25/6
淮山茄子 26/6
己所不欲先發制人 27/6
北歐酒膠糖 27/6
一釘大師 28/6
狗龍IT九 28/6
Vbbp 1/7
王朝遺民_香港人 1/7
一舊肉 1/7
魯泥 3/7
你話我話你 5/7
Fujiwara_Hiroshi 9/7
托雷士 10/7
trytrynoharm 12/7
風投火細 16/7

我全部文件就咁掉入雞皮袋

快啦快啦
見17/6都開始批
希望下星期尾有機會到我

批左啦

圖呢？

咁快就4頁點追呀大佬

我怕會收過百負皮

我仲未有

我驚你無圖都會收到好多負皮

下個係你

粥水女朋友 11/6
正港 12/6
菲比斯 12/6
Preacher 12/6
川崎重工業集團 13/6
皮蛋仔拉筋 14/6
EASYMONEY 17/6
曜B勝宇條事業線 21/6
hokccn 24/6 (first time)
藍天安達臣 25/6
ベロニカ 25/6
神力大雄 25/6
淮山茄子 26/6
己所不欲先發制人 27/6
北歐酒膠糖 27/6
一釘大師 28/6
狗龍IT九 28/6
Vbbp 1/7
王朝遺民_香港人 1/7
一舊肉 1/7
魯泥 3/7
你話我話你 5/7
Fujiwara_Hiroshi 9/7
托雷士 10/7
trytrynoharm 12/7
風投火細 16/7

新post lm 26/6

27/6

又爆post

星期二寄到啱啱收到approved
等收件
各位由寄到收到幾耐到？

終於到我

正港 12/6
菲比斯 12/6
Preacher 12/6
川崎重工業集團 13/6
皮蛋仔拉筋 14/6
EASYMONEY 17/6
曜B勝宇條事業線 21/6
hokccn 24/6 (first time)
藍天安達臣 25/6
ベロニカ 25/6
神力大雄 25/6
淮山茄子 26/6
己所不欲先發制人 27/6
北歐酒膠糖 27/6
一釘大師 28/6
狗龍IT九 28/6
Vbbp 1/7
王朝遺民_香港人 1/7
一舊肉 1/7
魯泥 3/7
你話我話你 5/7
Fujiwara_Hiroshi 9/7
托雷士 10/7
trytrynoharm 12/7
風投火細 16/7

呻下就可以Delete返

希魔巴下次開Post改下個名啦
既然開得Post你改名咩我哋都唔會有異議嘅
除非唔貼題

希特拉都要續護照

承你貴言

英國時間9點收到documents
仲未join到queue

Passport 同 document都下星期一到

改咗
“好”大量伸手黨

唔駛客氣

好似一啲好偏嘅case 都有巴打試過
我相對簡單不過都分享下

老豆唔係香港出世無出世紙
老母過期BNO照寫英藉
再上一代一早賣晒咸鴨蛋得個名乜都無
其他齊料
大圍港鐵站dhl 一埋去話寄文件去英國就知你申請bno 自動波搞掂

WAITING LIST咁長

approved左之後日日打飛機諗緊去邊到旅行
期待下個星期就收齊所有文件同正確無誤既護照

呢個世界無香港籍

其實星期六HMPO會唔會開工？
今晚無就要等到星期一

9-3

香港公墓園五天工作
HMPO

雖說香港公墓員改為五天工作，其實總工時並沒減

都係返工等放工
你話呢

到我未呢

想問下佢而家寄緊本野番黎
係唔係邊度有DHL既tracking number?
因為我想打去改夜晚送件過黎

留名
準備搵fd搞countersign

佢會 email 同 SMS 通知你，之後就可以改

搵唔到

覆多你一次先
人地覆返我講埋係2000續過期
個結果原來係我屋企人都唔記得左有幫我續過(話哂都十九年前)
最後我收工搵左幾粒鐘 終於搵到本無剪角
又要寄多次過去

咦屌係喎

正港 12/6
Preacher 12/6
川崎重工業集團 13/6
皮蛋仔拉筋 14/6
EASYMONEY 17/6
曜B勝宇條事業線 21/6
hokccn 24/6 (first time)
藍天安達臣 25/6
ベロニカ 25/6
神力大雄 25/6
淮山茄子 26/6
己所不欲先發制人 27/6
北歐酒膠糖 27/6
一釘大師 28/6
狗龍IT九 28/6
Vbbp 1/7
王朝遺民_香港人 1/7
一舊肉 1/7
魯泥 3/7
你話我話你 5/7
Fujiwara_Hiroshi 9/7
托雷士 10/7
trytrynoharm 12/7
風投火細 16/7

del返自己先

求插

First adult?

原來佢會check返有無續過
咁希望我真係無續過，因為我未搵到另一本

好明顯你唔係 first adult 啦，兒童轉成人都唔係叫 first adult

first adult 係指成人先申請佢人生第一本護照（不過都包括N年無續的case）

HMPO今日重處理緊6月中嘅申請
咁我今日先join queue, 即係有排都唔到我

大把遲黎先上岸嘅例子 睇到d 負皮大軍心中很不是味兒

你申請程序無錯，因為你根本唔係 first adult

近排最快嘅記錄係等幾多日

兩個鐘到兩個月都有

咁照寄啲文件過去先

過兩日先

唔一定... 最近7月中個d批得快過6月中

Application approved: 19 July 2019
Joined processing queue: 18 June 2019

Done!
冇要求過副簽

First apply定係？

話說有無人試過禮拜六被approve

續證，舊證係13歲

正港 12/6
川崎重工業集團 13/6
皮蛋仔拉筋 14/6
EASYMONEY 17/6
曜B勝宇條事業線 21/6
hokccn 24/6 (first time)
藍天安達臣 25/6
ベロニカ 25/6
神力大雄 25/6
淮山茄子 26/6
己所不欲先發制人 27/6
北歐酒膠糖 27/6
一釘大師 28/6
狗龍IT九 28/6
Vbbp 1/7
王朝遺民_香港人 1/7
一舊肉 1/7
魯泥 3/7
你話我話你 5/7
Fujiwara_Hiroshi 9/7
托雷士 10/7
trytrynoharm 12/7
風投火細 16/7

即日批完再sent out...HMPO 又幾有效率WOR

btw 多謝呢個資訊post

就到我approved 鳥

最近轉左online confirm identity係咩玩法

HMPO第一次就寫咗我全名，冇事
隔咗一日收到DHL嘅SMS，然後上網改收貨option
不過同平時唔同，選項只得三個，分別係改日子、揀自取點、或者去旅行幫你hold住最長30日
就冇咗叫管理處代收嗰啲option

Thanks 巴打

請問收件個陣係咪一定要親身

我04過期都要用首次申請條line

怕乜 有咩問題佢都會叫你補
又唔會cancel你個application
祝順風

好奇post 1事主passport 個角邊個剪的要

如果你無counter sign 住喺UK揀返paper

家人情況係16年過期的成人BNO但無剪角， 同埋搬左屋要更新地址。呢個情況要不要副簽？
己看過了QA， 但也想問問各位巴打意見
感謝

入到禁
俾錢之前會話你聽

想問如果張countersign form無填到countersigner嘅地址可以點補番?

之前去續期但唔見左本bno
個officer 反問做咩近排咁多lost passport
但攪左半個月仲未俾到個lost passport reference code 去renew

Received documents但未join q
咩料 即係要等到星期一

個個都發現自己細個o個時申請過BNO

因為走難

我覺得可以趁機教育下英國人
可以由1831年香港出埠講起

係1841

今日收到本BNO
果然封面個版都係斜既

黎緊10年要用本斜既passport

睇嚟我果本應該都係
呢排收到果啲係咪都係斜

想請教下 Passport Office Hong Kong 係咪即係要揀other ？

利申 真係真係有睇晒置頂post

係

如果封面斜點算...有無得寄番去叫佢再印過
我七日後會收到

度度下又真係好似
Btw今日收到文件，少左特衰個copy同兩張相

copy同相就不嬲唔還嘅

話說重有寄相？

照左舊方法去準備資料，反正都影左就比埋佢

我覺得係faq可以建議大家用自己資料試一次睇下要咩文件先再發問

因為每個人所需既文件都唔同

今日有無人會approve呢

想問由郵局已簽收到HMPO update status 要幾多日？

通常一日內

等左成一個月都 冇 message 問進度

但我唔記得俾出世紙 好彩佢都批

唔係喎，我果份全部copy都比返我，同我封小學雞英文信都比返我
我比咩佢，佢就比返咩我

今日會開工？

他話淨係休禮拜日呀嘛

就係喇咁少嘢，啲 IO 都未必留意到，
最緊要國藉啱唔啱，唔啱就真係要退貨，除非中大獎，咁就睇清睇楚。

啲文件要隔幾耐先寄番黎?已經收到本BNO

佢覺得係copy就收

琴日收到documents 但仲未JOIN Q
唔通真係咁多人續

係，真係好多人因送中惡法而醒醒

唔係話醒唔醒，而係有動力去比成千銀同咁不怕麻煩去續

痴咗線
冇睇幾日po 爆咗2次1001

我喺DHL返office，有關收貨嘅問題(或者你補寄文件想用D記)可以問我意見。

唔係，可以搵屋企人，總之要搵個識你嘅人簽收

「一個工作天」

我發現如果掂到周末既Post會推得慢啲

我上個post都講左啦，星期六日HMPO唔開工，所以無野update

唔夠閒日批得咁多

收到 email 話漏填資料要補填.....但係明明已經填晒

而家要補填section 1,2,3,9,10, 仲要countersign 係相後邊寫野簽名, 好似回復返舊system 咁

我都係不過我係俾人彈countersign 但都要由頭填過

佢又無講話彈我countersign

btw, 我個IO 係 Jenny Makin

而家最煩係我要send 份 form 去 uk 比我個frd, 佢填完又要叫佢幫我再寄去HMPO

香港冇朋友幫到手？要咁轉折又真係煩

其實所有野我都幫佢填晒 (因為真係好frd, 我有佢 bc copy ) 但係份form 要佢 signature, 我又唔知uk 果邊有無 log 低每個 citizen 嘅簽名, 1陣我鳩簽左, 點知原來佢地有 database 對簽名咪pk

簽名又真係難搞啲 博唔過

希望過埋呢關就掂....唔好再有意外

sosad

希望你都順利啦

希望大家寄埋今次就批

原先搵個 bc frd 做countersign 就係貪佢所有野可以 online 做晒唔洗煩, 點知都係要走舊路

批我未

你填漏啲乜要你咁 連副署都要再填

轉左DX delivery 之後大概幾耐先會有消息?

正常四五日應該收到

而家唔係upload softcopy證件相既咩？佢要你俾hardcopy佢兼搵人於相後副簽？

無填漏野......基本上跟足個 system step by step

同埋佢叫我補填果d 係最基本嘅資料, 跟本無可能會漏.

我係搵 bc frd 做counteraign, 所以我基本上係可以全程 online

而家唔知咩事佢要我所有野比 hardcopy

application form 都要填過

感覺HMPO對於續領BNO要求愈黎愈嚴，似乎英國佬將會更改BNO定位，回應支那口交部多次聲稱中英聯合聲明已經無效.....

乜依家好嚴咩?

嚴咩 我除左本舊bno全部都係copy都過到

樓豬會唔會考慮開個excel匿名統計/公佈申請人身份同比左咩文件，Countersign國籍，審批時間等等

重要好快手就Approve + Sent

你有冇webchat問佢漏乜？

未 webchat......我都想問下

佢 email 好 specific 咁叫我補填 section 1,2,3,9 &10

等咗個幾月，終於approved

廿年無續成功續期，只寄個人出世紙正本，副署人資料，銀行住址證明，身份證影印本

搵尺度度好 真係好斜

加小童樣舊bno

不過佢sd email 又咁specific咁 點都係要填

揸得DI即係新移民，唔使諗

睇漏左日子，不過如果之後有申請入籍就另計，當然前提係有搞過BNO

有無巴絲用dhl寄documents去hmpo?駛唔駛自備信封？

我有入公文袋

自備都得
冇會比紙皮你裝

謝謝搵左3個星期終於搵到friend副簽

咁你自己有冇？
有既話係咪代表父母其中一方係歸化咗

我覺得section 1239 只係為咗將呢份form同你原本份form offically link up返埋一齊而填

真正有問題嘅可能係10

不過我無上見過online coutersign 係點樣
唔知填嘅嘢同paper form 係咪差咁啲

佢會有hard envelope
但自己用個公文袋先入好就唔怕跌漏

預先寫好目的地同回郵地址喺公文袋
佢就會自動波幫你入落電腦print label

唔駛封口
佢會打開嚟係咁易望下

然後畀錢就搞掂
唔駛埋到檯先搞咁多嘢
安心又快捷

online countersign 問d 野仲多, 例如會問出生, 地址(申請人), 睇下你地係咪真 frd

我都搵咗2個星期，終於搵到，好彩

approved 同sent都未收到SMS

我有上官網睇過
我97前出世，永久居民

但係我 父母唔係香港出世，果陣偷渡落黎

所以佢地申請唔到bno

咁我申唔申到？

有冇人試過，
寄失左文件，搞到要報失，
申請編號有冇變？
副簽張form有冇變？
想搵朋友簽定一張比我

身分證大法幫到你

張兒童身份證真係仲有人keep 住？？
如果無都係會搞到？

#1

星期六唔係開 9 - 3 咩?

你真係有睇清楚身分證大法係點用？

呢度係講申請BNO續期資訊, 唔係新申請 BNO, 而家亦都無得新申請

前提係你需要曾經擁有過BNO 呢個身份

其實個身份證大法係寫得有啲亂

背景皆因好多人都唔肯定細個時父母有無幫自己申請過BNO
有啲父母甚至申請過都唔記得仲好肯定咁話無（我老母就係）

於是就有呢個大法畀啲唔知自己係咪合資格嘅人評估值唔值得循報失方法搏一搏

你唔需要遞交額外文件
HMPO亦唔會睇
純粹係評估有幾大機會掉咗啲申請費用落鹹水海

====== 評估流程基本係咁 ======
是否申領過BNO或被父母以Include child方式納入其BNO
不肯定 | 是 ▶ 去馬 | 否 ▶ GG
▼
身份證首次簽發日期是否早於97淪陷
是 | 否 ▶ GG
▼
97淪陷前是否未滿11歲
是 | 否 ▶ 無法判定
▼
值得搏Lost

唔肯定
是
是

同佢講寄BNO
佢會話$428
再問要唔要有簽收左有sms功能 要就加$20
寫好哂PEX個number 同個邊地址
仲有你自己地址 聯絡方式 全名

星期六都會開

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

寄郵政speedpost 都係百幾蚊乍wor

唔得，而家要二百幾。

最近北區既門市係咪係大圍？有無得改寄去門市自取

其實你仲可以改去便利店(711,ok)自取

section 3唔關之前嗰本lost passport事喎
你再睇清楚佢啲句子寫乜？

太和商場東翼一樓

哩d錢唔慳得

冇人同HMPO講印斜哂？ 如果係我真係接受唔到

有強迫症真係會頂唔順
希望遲啲批我 下一批封面印返正

岩岩睇左張出世紙，有寫個established 呢個

我符合左以上3個，，係咪可以搞得

....

上面先講有人寄失

要講寄失，間間公司都有既
真係怕寄失就唔好寄真果份，比百幾蚊申請過張出世紙果D

利申 寄左皇冠頭果張正本出世紙未收返，重淆緊

我乜都寄正本仲要求撚其用透明file裝哂算撚數
跟住寄完上番黎先知hmpo做野那西
仲要下兩個星期去旅行
本passport都唔知寄唔寄得切

Thx

Royal Mail你tracking個嘢壞咗呀
由今朝到依家

我都係，等足一個月先approve

FAQ咪寫咗囉

我7月5日收果本都係斜，不過當時唔覺，係呢度有巴打提起，我再拎出黎睇至發現，所以我黎講只要唔影響效用就冇問題。

TKO有冇DHL門市？

終於收到幾經辛苦
大家收到對清楚啲資料啱唔啱

Google is your friend

呢排係咪多咗好多人申

大概等幾耐有

我19號4點佢話寄左出黎
點解我仲未有sms話dhl個tracking
定遲啲先有？

印象中有，不過我揀左門市後，冇得再睇返個List

19號（五）收SMS，撳左門市自取，收工順便去拎

星期三打左去英國，電話入面同佢confirm左遺失BNO, 請問大概隔幾耐先會收到ref code 再申請 replacement

呢度既個案由2個鐘到2個月先批都有
睇彩數

HMPO好有效率

原來星期日都開工

食負皮啦

一日內

交咗：
BB相BNO正本
出世紙正本
底面身份證彩印
全本特衰彩印
父母結婚證書彩印
銀行信做地址證明
律師朋友副簽

去咗郵局寄speed post

仲諗住要等到8月先搞得掂 估唔到咁快
Btw大家負皮得輕手d

正評係俾hmpo星期日開OT

我覺得係系統排程嚟
邊有7點幾咁早返工

我想知臨近97時嗰啲唔係香港出世嘅拎開港英護照又話唔申請得bno嘅人，喺97年7月1號開始用咩護照出入境？照計特區護照都係7月後先能夠接受申請

我都係19號 未有

Hmpo18/7終於開始批我喇

希望731前有passport 用

想問收到本bno有無野要check
驚佢出錯

推

第二頁第三頁
頁數啱唔啱

入左籍BDTC個D一定拎得BNO，唔關香唔香港出世事。拎唔到BNO的唯一可能係過左申請限期

至於無申請入籍個D就係揸CI，出國全部要簽證咁滯

啱啱approved禾

星期日都開工？

星期日比人approved

快d approve我

多申請到星期日ot？
而家去到6月中，快啲批到6月尾啦

我25號
應該就到我啦掛

同為24號正準備邁向第5週

聽晚到我地啦

1997年6月10日，香港政府人民入境事務處派發香港特別行政區護照申請表並接受申請。[5]1997年7月3日，香港特別行政區政府入境事務處發出香港特別行政區護照[6]，當日行政長官、政務司司長及財政司司長率先領取編號分別為H00000001、H00000002和H00000003的香港特別行政區護照。[7]

google下都唔係好難

個人經驗，未必人人適用：
年幾兩年前身痕想走去續BNO，但搵嚟搵去都搵唔到本舊嘅（懷疑係之前換特衰護照嗰陣畀入境處收咗，但唔肯定），之後跟足網上教嘅去申請（報自己搬屋整唔見），副署搵唔到人所以無交副署form，但係最後都成功攞到。

台灣問題：之前十幾年前去台灣用特衰護照攞入台證，舊年用BNO網上申請落地簽證完全無問題。

聽隻歌冷靜吓先

唉唔整唔得了,拎定先算
好撚大壓力呢排

發夢唔係最激動
醒咗睇到Live仲嬲

今晚黑警同鄉黑於元朗夾份做完大龍鳳，睇黎又催化一班人申請續領BNO，HMPO有排忙！

BNO想撚搵英領事求助

你係續期定遺失整過新個D？
快到咁

［突發］倫敦連儂牆又重新上線啦！

Sorry 借po一用

仲未搵得番份speedpost
郵政話上左飛機有航班資料🙈
要等英國覆...

呢個網係咪抄野

絲打你仲未有呀？

18 approved wait sms

六月廿幾號都批左啦

我想問我打算行身分證大法
但我睇成功案例 話要提供父母出世紙、結婚證書

我老母成疊整唔見曬 但佢自己補領左
如果淨係提供到老母出世紙得唔得
（話分開左住 但冇離到婚個啲）

屌 呢啲時勢先搵唔到

Ps. 我自己個張係到

續㗎
02年過期
我都估唔到半個月搞掂

19號passport print and sent到而家都冇DHL SMS係咪正常

烈要求英國政府下年取消續bno計劃， 今年都唔續嘅人唔配有bno

正常
我上次都係星期五 print
星期二先送到去 DHL 到

我17號 寄speedpost, 19號track 話到左
但到今日hmpo都未更新話document received
係咪真係咁多人申請呀？

我到左即日join queue

想請教係味會分2 份DHL?
過左幾日暫時得一份單number。

叫文翠珊落行政指令，攢掂

好似今日就有新黨魁

快喇 咪比班人同祖國有任何關係

我都係19 print and sent 未收到dhl sms

剛剛幫老母renew BNO,
想問網上申請改左版之後，
係咪淨係得張Confirm someone's identify form要print out?

幾年前自己續期仲係舊版website，
記得仲有3張紙既form 要print 同簽名

會分兩份，我係收到新BNO後五日至check到有第二份件於DHL網出現，兩日後收到，即是新BNO同support documents剛好相差一星期。

非英國地址申請者：係

感謝巴打，
搵人了埋countersign form 就寄去英國

謝謝

Push

今晚搞返，拖左好耐，唔該一個月內整返，9月要返台灣返學

想查visa

點解用唔到嘅

巴打你真係唔急屎都唔買廁紙，經過尋晚單野之後，相信短期內又出現BNO續領潮，平均一個月真係未必得，我17/5寄去英國，都要5/7至收到新BNO，祝你好運，希望你仲有另一本passport可用。

用呢個啦

屌那星 上個禮拜speedpost寄到
但都仲未轉received文件

六月廿幾號既巴打們
預備收sms啦

我都係一日後先轉received

28號等緊SMS

禮拜五收到
仲未join q

你係身分證大法三樣都中先
比唔到寫信解釋

25希望有

又係你巴打
都係25
我係你隔離

收到DHL SMS，預計BNO星期三到

我都係25

仲未收到

晏啲三個一齊收sms

想問收BNO可唔可以起DHL Locker 拎 Thanks

睇黎同師兄係同一lot Shipment

可以，但Locker加門市都係得廿個choice

到時可以申請緊急visa同問佢地可唔可以轉寄台灣？

我仲未approved

老豆老母要我去旅行必須用廁板

點解

佢哋話我：
1.side錢
2.為何不可以同時有兩本護照
3.小弟的廁板已不能使用（仲迫我去藍田passport office補領）

我依家就係等BNO到手先可以出國

預計申請bno人數又會創高峰

10號申請lost 呢家都未有reference number
已經追過一次

巴打幾大？有冇經濟能力？如果係成年人已經搵緊錢，點解連申請本護照都唔唔可以自己揸主意！用BNO定廁板係你個人選擇，佢地冇權為你決定，喜歡廁板唔該佢地自己用到夠！

咁大個人拎邊本護照自己話事啦

求Webchat link

25，有返工
佢哋腦袋仲有要做精明的消費者果種心態完（PS:兩老係淺黃）
話BNO沒有用，永世冇機會平權

佢哋仲驚去越南🇻🇳只有我用BNO過關會好麻煩
我自己放棄使用廁板的權利都要管
頭先仲同佢地嘈完，我好心痛

Google hmpo webchat

25歲啦
自己揸主意啦
一係就唔好同佢哋去

same here
係咪太多人申請？

9/7 join q 幾時輪到我呀

我兩份都係星期三到

可唔可以每人退一步，你照申請續領BNO，用廁板共存，本廁板用黎招呼兩老，BNO留返你自己或者同朋友出國時用，咁就唔使再嘈，除非佢地連你拎唔拎BNO都要管埋。

其實我驚囉本自行damaged的厠板去補領會比入境處告
不過，anyway多謝你個建議先

same, 兩份星期三到

join quene了

用hk post 普通空郵掛號5日就到HMPO70蚊有找快靚正

嘈乜鬼丫，百忍成金，噏飽就自然收聲。
我唔知出入境用BNO有幾麻煩，廿三十年前都係咁用。

去旅行啫，大家要同一種護照，咁要唔要着埋親子裝？

秒approved係咩玩法?

如果唔小心唔見左報lost呢

痴線

寄哂佢要嘅野,不過寄彩印副本

25係咪有爐圍

佢遲D連DHL BNO返到手都唔想幫我簽收

副簽嘅fd揸過期BNO,亦唔係專業人士

請問，因為試過webchat問野
個邊話幫唔到手，一定要打hotline

有無巴打知邊間打長途電話抵啲因為未試過

想問下approve左既巴打 多數approve完幾耐先會passport printed and sent?

係
呢度有幾個25仔

即日

啱啱approve,唔知

Skype

佢係咪會補返個sms or email?

19 June John queue
到依家都未轉

yes

有無21號approved既巴打都係到依家都味passport printed and sent

接受唔到

今日approve我我切柒

你寄去邊？可能每個office處理時間都唔同
我係Liverpool

全部bno都係寄liverpool

我同你同時間JOIN Q

呢個真係唔知

快o架啦

屌啦星

話咗佢係FILO

會唔會快到有d離譜

開個Skype啦, 好抵打

比我更快

小弟仲未批

又破紀錄

分享下我交左咩doc
-BB 相BNO
-HKID colour copy
-出世紙正本
-SAR Passport colour copy
-副簽 （BNO 專業人士）
-Letter,解釋我點解冇父母結婚証書同出紙事

反而Cert of marriage真係唔重要
有出世紙+BNO正本+ID副本+特衰副本+地址+副簽就夠

基本上要副簽
攞成人身份證加左英文名要落民政署宣誓

6月中join queue 終於收到
本野好重新銀紙味

最快：1小時05分（NR) Sailor

最慢：２個月 曾沛慈(Pets)

曾沛慈(Pets)用舊系統定新系統去續？

如果遲一兩日寄
都可能秒批

等最耐都係特登預約圖書館資料再成封領件通知書寄過去
已遞交資料
父母出世紙及結婚證書彩色影印
自己出世紙彩色影印
底面身份證彩色影印
特衰及舊BNO(99年到期) 正本
註冊社工副簽及註冊證彩印
圖書館領件信正本

係咪舊系統尾班車就放埋一邊呢HMPO
好多人遲來先上岸

同一日JOIN Q
樓上兩個秒批

我已收到新的BNO了

其實一家人使唔使做到咁？你已經係成年人，又唔係打劫吸毒，好心你父母放手俾你決定呢d小事啦！如果佢地連DHL都唔肯幫你簽收，到你收到DHL SMS時上網改地址自取囉，大個仔架喇，如果認為正確既事就放膽做，唔使理人咁多！

收到 但都係斜既

呢一兩個月既應該都係同一批，全部都歪，連埋你同我，呢度最少已經有五、六個巴絲講過有相同情況。

照用照去 放底佢地自己響越南一日 由佢地自生自滅

話時話，巴打你覺唔覺PASSPORT個字都係歪？唔知係咪連Logo，全個封面都歪？因為你掃描得咁高清，特別容易睇到...

多謝你屌醒我，我決定睇埋HMPO的處理速度，如果呢個禮拜approved就盡可能等埋本BNO
BTW,我今日路過藍田入境處，蝗蟲比真香港人多好多痴撚線

印象中呢度最早由你提出歪既問題，你唔講我都唔覺自己果本都歪，睇開d啦，又唔影響使用，為本死物影響心情唔值得。

至於本廁所板，放假得閒就去做補領（塞住兩老把口）

梗係覺啦

65分鐘，係咪連登最新紀錄？btw... 食負皮啦仆街！

經驗分享
外母老早掉9左老婆本bno
18 碎個陣又on 99 咁加左個英文名係hkId 後邊
係舊system 差唔多無辦法proceed
今次轉左system 再試下
先online 報失，lsr office 要你打去confirm 因為無舊passport number 可以提供
隔左成個月先收到佢佪email 話成功cancel
另一邊申請個邊除左要countersign 外仲要比多好多info又要n 個email 來回confirm d 資料
最後終於收到佢email confirm proceed 而家等收passport

仲要攞scanner掃描得咁清楚

我之前去換新身份證，於辦事處都係聽蝗話多過廣東話，埋到去個辦理櫃檯時，個職員第一句同我講蝗話，我即時黑晒面話我係香港出世，講開廣東話，條撚樣至面懵懵轉講廣東話。

我要加入負皮大軍

都係攪一次姐
副簽比唔到寫信解釋姐

咁相信logo都歪埋...

入境處每天150條蝗蟲政策真仆街

小弟係元朗入境處（注意係大橋街市）補領ID有相同經歷

當時目測大約90%申請者以蝗語溝通

巴打有冇即時用RFID屏閉卡套套住張濕鳩新身份證？我前年去開Amazon買野時順便買定，拎新證後即時入落去，雖然辦事處有半透明卡派，但擋唔到RFID，我拎黎入八達通...

冇
想知有乜方法可以擋到

我用緊隻銀包Bellroy note sleeve有啲款有RFID

我都買咗有RFID

6月4入queue
今日7月22終於批核

Amazon好多款，有卡又有Passport套，其實淘寶都有，不過我堅持唔幫趁淘寶買野，所以去開Amazon買野時順便買埋，另外正如樓上師兄講可以買個有RFID遮擋功能銀包，市面上好多。

春袋巴
無知一問，入境處收到自行damaged 的廁所板程序大約係點？會否拉我？

恭喜你

屌，又first in last out

其實我冇相關經驗，但以常理諗，邊個可以界定你本野係自行惡意damaged？你求其話俾家中小朋友拎出黎玩而整爛已經係充足理由，我相信入境處職員唔會咁屎忽搞你，都係當普通損毀passport咁處理，唔使驚！

份補領form上要你填損毀原因，你填因家中小孩剪爛、撕爛之類就得。

Thx 放心了

IMMD最仆街係有限派籌制度
2pm到office話冇籌

補領係咪都可以網上預約？

據聞唔得，最穩陣一係水電煤稅單，或者比$3.3預約一本圖書館既書

職員答damaged 要親自去office

籌可以網上攞
不過唔使睇實full曬咁滯
近期有嘅話恭喜你去買張六合彩啦

唔通同上面兩位巴打都係同一條友負責

預約都可以親自去，冇抵觸，佢意思係咪講損毀唔可以郵寄申請？你問清楚！

負皮大軍，準備全面進場！

我都有睇，淨係講不設郵遞同傳真申請，都冇講唔可以網上預約，從常理諗點會唔俾你預約？

I will try ,thx

死啦，郵局話已派送，但HMPO status 未轉話收到，好驚

幫你搵埋資料，就算因損毀補領都一定可以網上預約！關於廁板討論到此為止，呢度始終係BNO續領討論，再講實被人屌...

4.2
親身遞交你可透過互聯網)背頁。如屬以下情況，你必須親身帶同上文第3項所列證明文件的正本遞交申請：
原有的香港特別行政區護照已損毀或污損；
遺失或未能尋獲護照；或
需要更改護照上的個人資料。
除上述情況外，如你持有有效的香港永久性居民身份證，可利用設於任何一間辦理旅行證件申請的入境事務辦事處的自助服務站遞交申請。

支持BNO平權人士表示不可以比雙非蝗蟲係BNO平權後有BNO,即使單非必須先通過政治審查後先批核核

我都會去越南申請咗落地簽證， 雖然廁板有得用e-visa但係身份認同問題冇辦法

小弟表示上越領會比較安全

一兩日啦
而家應該忙

之前有個越南巴打話次次都係用落地

同埋未聽過落地會失敗

唔係全部bno都Liverpool處理 只係多數寄去Liverpool
有其他 city 既office都有搞
睇系統assign

其實都唔使寄本廁板出去，photocopy左就可以
唔驚寄唔切出唔到境，依家仲要等朋友得閒幫我counter sign

唔驚，有廁板可用

學到野 thx

3月申請BNO同時申請身份證
但本BNO 4月先批？

拎得BNO至少都21歲啦話

多謝本POST 咁多位爸打，用緊BNO黎自英國既問候

15號join q 我仲要填錯野等緊佢覆補交咩
會唔會10月都未有

您需要寄送:
• 舊英國國民（海外）護照
• 香港永久性居民身份證的雙面彩色影印件
• 香港護照的全本全彩影印件
• 12個月內香港政府信件
•父母結婚證

呢啲野我齊咗，係咪放入文件夾搵郵局寄去英國就得？(用快遞?)

同埋我舊BNO係BB，佢有提我要副署(confirm-identity-form)，但我搵唔到人簽副署。
見你地話鳩寄咗試下先？

仲有要唔要咩完整申請信？我唔見係邊到.....
定係果份confirm-identity-form，就係？

我早兩日先見到你個PO寫完表先見到有唔洗副署方法

九蚊買個bubble信封，HKPost普通空郵掛號都係70以內，一星期到

巴打想問
Supporting doc 份dhl 件會唔會有sms? 係咪有sms先check 到？
我收到bno一星期都仲未有

尋日冇人有聲氣？

Dx delivery 點 check

DX冇得check，我星期五passport print and sent之後等到尋日DHL接手 + send SMS俾我先check到

應該係同一lot
好緊張

DHL 話預計聽日派送
應該係同上面幾位巴打同一lot

我都係星期五print and sent 但仲未有dhl sms

我都係呢水

我同你一樣未收到sms
一齊圍爐啦

我尋朝approved 然後夜晚print and sent
宜家未有DHL SMS

都會有sms
Sms我2份野相隔左一日就收到

我都係19 print and sent 未有DHL sms..... 繼續耐心等待

比唔到就寫信解釋

英文好屎，話自己有甚少人際交流，無朋友。得唔得

身邊冇人有副簽要求國籍

即係咁，我搵台灣電工簽/地盤朋友簽都得？

1. 英國國民或愛爾蘭公民
2. 英聯邦公民、歐盟國民、美國公民

無

寫信解釋身邊冇人有副簽要求國籍

再搵特衰簽住先囉

睇黎我帶起埋DHL tracking圍爐嘅風氣

點check本bno去到邊？

頭先追po先知dx無得check

Join queue了 郵局個人講到空郵掛號要2-3星期

點知咁快

公平咩 我哋等咗個幾月同你同時到

Passport printed and sent
補充下交左咩：

Bno cover letter 解釋邊d 文件冇/得copy

舊bno 06年過期
身分證彩印
Passport彩印
出世紙彩印
地址證明x2 (政府&大學）

結婚證書黑白
老豆老母護照彩印（冇出世紙）

副簽form （公務員 拎bno)

到左Germany 啦

Departed Facility in LEIPZIG - GERMANY LEIPZIG - GERMANY 06:34

19號printed and sent仲未有sms

可以上去打個application number唔要PEX做shipper reference search下
未有就應該DHL未收到件

佢地實要戴頭盔 我就5日到左

Thx 巴打見到係德國了

即係都係同一水

你咁大個人，冇戶口，冇老強?

我情況應該同大家唔同，不過照分享，因為我網上申請輸入聯絡資料時俾咗屋企固網電話同email address佢，而冇俾手提號碼，所以全個過程只靠email冇任何sms，只係速遞員兩次送黎之前大約半小時會打黎屋企固網電話問有冇人收件，你可以keep住以你十個數字PEX號碼去DHL trace (只需要數字)，睇幾時會出現第二個waybill，果份就應該係supporting documents，我係收到新BNO後五日至見到第二個waybill，的確比以往其他申請者耐，可能太多人申請，所以巴打等多幾日，如果到時未有至直接Webchat問HMPO職員。

銀行單唔得咩，利申比銀行單

郵局職員答你當然講得比較保守，不過平均一星期內都到。

我兩份DHL同時寄出，同時拎

英國開工啦
大家預備收sms

doc received 2:55pm on 22 Jul 19
等join q

點解有啲巴打會咁快一樣係19號join q但係無乜郁過

新系統建議地址證明名單係冇Bank statement，所以都係政府信穩陣d。

果d係前世做過好事，今世排到條快隊，呢度仲有大把人等超過一個月仍然未approved..

我個伸請變左
Application moved to paper form

開工mon到收工

有文件唔合格彈咗，可能係副簽form...

就係之前個副簽出左事，要我交另一個副簽同埋填過份表

前後搞左幾耐？

咁呢個你之事副簽出事個status，還是另一份副簽都出事？巴打第二次搵乜類型朋友幫手？

你本野係英國issue?

咁都得

我係真未有

第一份副簽出事，佢email我要填過份paper+副簽，重新填過晒+埋副簽寄返比佢，過左一個星期到就轉左applicatiin moved to paper form

第二份我搵個bno教師

事實上香港係尷尬
因為唔同其他RPPC 香港97前係英屬
啲資料有可能一早就係直接同英國互通以及包含Her Majesty嘅授權之義
而其他地方則由IPS接管之後先整合

但因為之前見唔到有巴打經驗
所以最後保險揀咗Others

講完就即刻見到呢
原來佢仲有個sms係提我簽名落passport
收到呢個sms先喺dhl track到

過咗6月30啦
最細22歲啦

收到sms了

條隊而家批到邊？

冇人知 大約估就做緊6月中好似

7月頭既批左好多但係都未到我 有無人係今個月9號join q？

但上面有人join queue後一日就approve

冇人知架 短則兩粒鐘 長則兩個月

我7月2日 join queue

咁得意HONG KONG PASSPORT OFFICE
唔係HMPO架咩應該

舊證黎架

以前BNO係香港簽發

咁睇黎係屬於第一次出事status，你再搵人副簽、寄到去英國都隨時唔止一星期..

應該冇問題啦，我搵持有有效BNO做電訊朋友副簽都approved。

第一個副簽個朋友原黎過左期，第二個就未有收到電話

有冇人知點禁聯佢個chatbot
等左成個月想問緊黎緊去成年外國

呼叫一直掉眼淚巴打，你點情況？HMPO職員回覆你收到第二批申請文件未？

琴日寄出岩岩收到DHL SMS, 預計25 號就收到, 前後搞左個半月

24/6批左

頂, 我24/6仲未批

明明20號到,拖到24號先join queue

我25
今晚一齊收sms啦

Boris Johnson 當選保守黨黨魁 將成為英國首相

Boris Johnson - 92153
Jeremy Hunt - 46656

癲佬

平權有冇望

入定一千打花生

我都係琴日寄

個幾月

FEDEX今日寄到Passport Office了，
我想問下status多數幾耐先update話收到？

老母收到hmpo彈相 反而未問副簽住 可能唔使

紅色用哂未?
係咪開始用藍色護照架啦???

搞撚咗2個月終於搞掂

我都係25號不過之前send email要我寄正本地址信,今日寄到11點收左件唔知要唔要再排隊

咁就唔駛剪，你轉到 BC 先至諗退支那藉。所以又得佢過期，放落櫃桶收起佢。

難得嘅approve 無負皮

大佬唔通2個月都要負皮我

唉仆街了
Passport 到咗啲 document 仲未返到
隔咗成個禮拜
Webchat過個advicer話都查唔到DHL有tracking
但佢話有啲人14日後先track到都唔出奇
叫我月尾收唔到就打去問

你預正常一至三個工作日joined queue，btw巴打係香港寄去？因為比較少人用Fedex，請問幾錢？俾其他將會申請巴絲除Speedpost同DHL外多個選擇..

估計張相衰乜？係自拍？

未掛，都未見到有人出post話收到藍色BNO，可能用晒印歪封面呢批先..

係啊!
用哂呢批先會轉
不過唔知D貨量幾多, 呢幾個月BNO申請量多好多
不過英國話今年就會用哂紅色

都有兩個，可能係比你等更耐仲未批既人俾負皮...

First adult Lost case遞交文件：
⑴身分證彩印
⑵特區護照彩印
⑶出世紙黑白印
⑷父母出世紙及婚書黑白印
⑸BNO持有人副署(非專業者+教師)
⑹銀行電子月結單+保險單

btw講返先

我都係First adult Lost case遞交文件：

（1）身分證彩印

（2）特區護照彩印

（3）出世紙正本

（4）BNO持有人副署(非專業者+教師)

（5）銀行電子月結單

在此感謝各位解答過我疑難 屌過我睇doc既巴打

慘bno要食曬啲歪版

限定版

終於輪到7月

係香港寄，我特登開了個Personal Fedex account（其實都係standard register個人資料嘢），在上網入寄件收件人資料，然後我報份野係0.5kg重（at the end, 0.45kg），自己印埋份airway bill，報價250蚊左右，但佢仲未正式收我錢，但我估應該都差唔多啩。

另外DHL網上報價都成400幾蚊幾貴
然後speedpost其實ok，但佢去到英國係咪都係royal mail派？所以成日覺得會有甩漏

同你同一日join queue，希望快啲到我

[url]
[/url]

BNO冇得退支

係咪BC同BNO封面一樣？共用同一批封面？

咁計落平過DHL成半價錢，如果兩間穩陣程度差不多都可以考慮，話時話，巴打份野450g咁堅，我連舊BNO、廁板全部交埋彩色影印都係大約330g...

用完身份證大法, 佢打電話比我confirm身份之後, 比左個ref number我
請問我下一步需要做d咩? 定係等佢send email比我?
many thanks!

希望有生之年可以平權到退支，來生不做支那人！

我都係同你交一樣嘢，可能我又用folder裝又盛？我都唔知

我公司平日寄野用開Fedex，其實質素同DHL差不多

俾ref no.個email入面應該有條link叫你去申請返本bno?

交咗:
Bb相bno正本 (01年過期)
特區護照全本彩印
身分證底面彩印
正本出世紙
黑白副本出世紙
父母結婚證書黑白影印本
媽咪出世紙黑白影印本
老豆出世紙正本喺保險箱副本用哂冇交到 亦冇寫信解釋
RN朋友做副簽
正本銀行信地址證明
證件相就喺屋企用手機影完upload
香港人加油要沉住氣堅持抗爭！

佢只係口頭講左個ref number, 但我果陣做緊其他野無仔細聽個number要黎做咩

我都過左一星期收唔到問左wenchat 叫我等下
急既話一係就打去問

今日即收到dhl sms 可能太多人申請

追下post...
個個post都有人問

我7月2號join queue希望緊接巴打同一lot

唔關事，歪版本來就幾乎係BNO專用（同埋極少數的BOC BPP），BC舊版紅色係有 European Union 呢行字，BNO係無

紅版唔同，BC係有 European Union 呢行字﹐BNO就無

追左#1同身份證大法個post都無
我諗等有手足得閒覆我仲會快過追晒咁多個post既

轉咗啦BC依家都係冇European Union 呢行字

去DHL寄件話寄去英國
CS姐姐即刻問係咪 BNO利物浦

等左成個月先approve都俾人負皮係咩玩法

眾人既祝賀，呢度仲有好多巴絲等緊收負皮祝賀..

宜家批到幾多號？
利申628入隊

我都係

你哋個個係咪都係用新系統去續？

5月已經冇舊系統

有啲即日批有啲等兩個月
根本鳩黎無隊哩樣野

（突發）愛爾蘭對香港發出旅遊警告

原來舊系統遺民只有我我

一定唔止，呢度最少仲有一個，不過佢有段時間冇update，唔知搞成點..

我等緊佢救命ga嘛

最怕佢話收唔到你申請文件，既然答你processing，已經唔係最差，只係時間問題，惟有耐心等候...

我係舊系統收皮前印左幾張form,叫個有美國passport老師幫我簽定兩份form，然後簡最靚仔果份寄比HMPO

大英祖國幾日宣佈畀海外國民及其子女返鄉下

來生咁長遠，不如諗吓今世點樣甩走支那魔爪先

小弟已自行用土方法註銷自己的廁所板鳥
方法：挍剪一把

平權都無用 中共唔承認因為回歸而得到嘅國籍（例如澳門人嘅葡籍同埋香港人因居英權計劃得到嘅英籍）

琴日e-express成功派遞

將會用e-express嘅巴絲請留意
因為英國地址print label 嘅時候有行數限制
所以將HM Passport Office, INT-E-LS(?) 同PEX寫埋落Receiver Name度
方便英國分信

btw HMPO話within 7 days 寄到嚟，你地通常係幾多日收到？

其實用掛號空郵都唔會耐過速遞幾多 都係七日到

好似FEDEX同DHL穩陣D喎

一般寄空郵英國，4個工作天左右，掛號要登記，會遲一日，根據呢度前人報告，空郵掛號正常唔使一星期，見親都好快，有case都係4日就到！！其實寄速遞定speed post還是掛號，都係心理因素，最緊要自己過心理關口。

我都係郵局寄空郵掛號，4日寄到

打翻個靚J先

宜家係咪只可以網上UPLOAD相片?

尋日英國果邊打左比我,已幫我取消舊個本比左個號碼我再申請

郵局保障自己，所以講話要耐啲，實際運作係空郵幾乎即晚上機，飛機去外國有數得計，追埋時差，到外國機場其實咪同速遞差不多，爭在人手同機隊。始終郵政係假手於各國郵政水平，我可以講外國係比唔上香港嘅，至於個失信率，其實大家都低嘅。

由於大家有機會要寄正本資料，例如上代身分證明之類，掛號就係俾你有得追查，叫做安心而已，而速遞俾嘅錢，係多一份信心，保障就唔知了。其實個問題在於自己有幾急，去到英國係無人同你急嘅，鐘意秒批亦得，放夠兩個月先處理亦得，咁俾幾百嚟又有乜用？當然值唔值得自己衡量，窮得很嘅空郵都已經足夠了，平郵真心耐而且唔係平好多。

利申：以前份工負責俾錢，每星期會發出過百當地貨幣支票，英國每年大約一千，報失個案平均唔多於十封。公司好慳，快遞多數speed post，真係要緊嘅，高層要求先寄dhl。

睇個人負擔能力
寄私人資料呢啲盡量用好少少 有得trace 點都安心啲

係，跟佢指示做，用手機影都得。

我收到第一個電話對資料，
但再冇任何電郵同電話講reference number.

你收到幾多電話？
同埋大約幾耐呀？

最上面果行有無歪到？

呢一批應該全部都有

尋日打黎話我係咪報失左BNO, 對我英文全名, 出生年月日, 身份證號碼.
之後口講左個REF NUMBER比我叫我抄底 話已幫我取消左叫我再申請.
之後就thank you bye bye

收到了

但點解我本未過期廁版都剪埋角？
(之前怕麻煩成本正本寄過去)

巴打好慘

錯手剪埋?

廁板咁垃圾咪幫你剪

直接以後用BNO

追左咁耐post,睇到呢個真係忍唔住覆
HMPO真係那西到痴撚線

佢話再需要多d資料就再覆我...
跟住bye

最重要批左 資料無錯
特衰最多咪補領

明明2025先到期

有無visa未到期 例如 美帝

乜都無，只係去過三次台灣

有無人最近收到 approved 同埋已經printed out and dispatched ？
因為我approved 但叫我用DX Delivery track my items

全世界公務員都有個共通點

變相逼你共享大英祖國榮耀

咁咪幾好,
大英帝國都想你做番佢既子民
而家你可以安心做大英帝國既子民啦

英國國內一律用DX
由DX寄去DHL
DHL scan完你就應該track到

唔該晒，因為我得PEX個number，同叫我去DX track，但乜嘢都track唔到，好驚唔知去左邊

等一兩日就會收到dhl sms 就可以track到

Joined processing queue 11:15am on 26 June 2019
Documents received 9:23am on 26 June 2019

重有幾多6月join queue既巴打未有消息

我都寄咗正本有啲驚添

特衰咋嘛 剪咪剪囉驚條毛

好事黎 唔好再用特衰喇

Application history
Status Date
Documents received 3:03pm on 22 July 2019 今日24號都未轉Joined processing queue，緊張死人

咁唔怕啦 以後用bno

廁板啦由佢剪

好似愈早到但愈遲入queue, 愈快approve

剪左仲好啦

有錢 DHL ，無錢雙掛號

其實都OK，2020都到期
新嗰本都唔諗住續住
因為又有啲人面識別嘢

等左好耐都未見approve/其他野

一個月都無

咁樣叫耐? 大把巴絲都起碼1個月 係有時幾個鐘就搞掂

【 第八攻】國際戰線《中英聯合聲明》之戰開火！7.24 攻佔七大英國報章、五大城市廣告箱！

咁都好啲，以後用 bno

度過喇，封面只係斜咗0.45°
咁都覺得好大問題嘅一定係強迫症

有頭髮邊個想做熾哥 有正常版邊個想要斜版

唔多覺既 但一諗起要用10年

人生有幾多個十年

仲未收到第三封email,又無人打黎

去多d旅行快d用晒所有頁數

下個月去台灣 但1個月前用特衰網上申請左入台證
無得破本bno處

重新再搞啦 唔好用特衰呀

有

又唔會打印，無所謂啦，下次搵個國家打印上去先真係破處。

想問咁多位巴打 DHL寄返黎既新bno洗唔洗一定係本人簽收？

唔一定，但因為速遞員知道係重要文件，有可能反問原收件人姓名，要答得啱至交低，我就係例子，雖然我就係物主，但無論簽收新BNO同之後supporting documents，速遞員都問我原收件人叫乜名，話就算係我本人都要答...

頭先我屋企人代收，得左
冇問番有冇問過我屋企人咩問題，不過佢地應該唔會唔識答掛

希望今日收sms

Thank you 剛收到DHL SMS，但仲未有track number
好緊張💗

有新用新啦
重有時間整就重新整過啦

幫你集氣

me too 24/6 still waiting

25號....冇聲冇氣

叫左個幾禮拜
叫到無哂信心

希望今晚一齊收sms

DHL個sms應該一開波就係個waybill嚟喎

6月24日 join queue，仲未有消息

終於收到喇！

11 June 排隊處理申請
22 July DHL寄到BNO比我

之前個排隊list 無啦啦唔見左

前幾日有1lot巴打批出黎之後
成個post就得返dhl既tracking

收到dhl sms
預計26號到 改左locker拎

有無人係批左架 自己刪走個名喇

25號送到 都係改咗Locker拎
但好似係supporting Docs嚟, passport未有

點解咁快有預送日期 我仲係not available

琴日join q 慢慢磨了

唔係寄左passport先到documents?

唔一定，利申同時收

最近入隊個堆大部分都係秒批

正港 12/6
川崎重工業集團 13/6
皮蛋仔拉筋 14/6
EASYMONEY 17/6
曜B勝宇條事業線 21/6
hokccn 24/6 (first time)
藍天安達臣 25/6
ベロニカ 25/6
神力大雄 25/6
淮山茄子 26/6
己所不欲先發制人 27/6
北歐酒膠糖 27/6
一釘大師 28/6
狗龍IT九 28/6
Vbbp 1/7
一舊肉 1/7
魯泥 3/7
你話我話你 5/7
Fujiwara_Hiroshi 9/7
托雷士 10/7
trytrynoharm 12/7
風投火細 16/7

等左一日 唔係秒批果班了
明明我7月19朝寄到
22號先轉received
23先join q

1. 阿媽阿爸係香港永久居民 媽有BNO 但冇寫我落 included child
2. 我香港出世 出世紙有established 我估我應該一出世就BDTC
3. 我冇兒童身份證 但有申請BDTC 本野96年到左期 身份證首次簽發日期係00年

你好，想請問一下咁仲有無機會申請到BNO？

自己追post啦

剛剛收到SMS話收到document，但未join queue

出老解嘅話BNO POST 會唔會每個鐘都爆POST

已經睇晒doc,我係有唔明地方先發問

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

以上三個條件你中唔中得哂？

hint:老解同gfw係一set

只中 1，3

咁咪冇囉

由15年開始幫自己 屋企人 朋友續左好多次
今次轉左新系統準備第一次再幫人搞 唔知係咪煩左好多

一機一機送往英國

26/6揮手

原本今日收到,轉左locker,變聽日

waybill？

包機

即是track code

雖然撤僑機會好低
但係咪都好似世柒咁講 send定email好d

撤乜啫，你係香港有居留權

今日收到dhl SMS 26號派件

正確嚟講係中國公民
只有英籍嘅香港永久性居民係有權走

屌啦星, 又FILO

咁撚快
屌,我Joined processing queue 12:48pm on 16 July 2019
可能會唔會include child或者多野Check個D會耐D ?

正港 12/6
川崎重工業集團 13/6
皮蛋仔拉筋 14/6
EASYMONEY 17/6
曜B勝宇條事業線 21/6
hokccn 24/6 (first time) 24 July approved
藍天安達臣 25/6
ベロニカ 25/6
神力大雄 25/6
淮山茄子 26/6
己所不欲先發制人 27/6
北歐酒膠糖 27/6
一釘大師 28/6
狗龍IT九 28/6
Vbbp 1/7
一舊肉 1/7
魯泥 3/7
你話我話你 5/7
Fujiwara_Hiroshi 9/7
托雷士 10/7
trytrynoharm 12/7
風投火細 16/7

可以脫離關愛list了, 啱啱好標準一個月

會唔會交唔齊文件就會耐d?

秒批!

等個幾月都有八粒負皮...

英國簽收左掛號之後幾時status先會改架
好心急啊我

我始終覺得啲待批文件係一個個stack
新文件或者新申請就會放喺面
然後某IO得閒就會喺面拎一疊走返埋位做

於是好彩的話就會被人秒pick
唔好彩就會一路沉喺底
直到可能系統出提示有份申請outstanding咗好耐
先會有人去摷

24號啦
應該就到我啦掛

我都覺 或者有人webchat 過去提一下

2-3 working day

6/12 join q
今日終於收到新bno了

覺得冇關係
根本睇個examiner手頭上有幾多case係手同處理手法

嚇死我
DHL 個收件人名串錯咗
好彩passport個名無串錯

收到了

Thank you 事頭婆

正港 12/6
川崎重工業集團 13/6
皮蛋仔拉筋 14/6
EASYMONEY 17/6
曜B勝宇條事業線 21/6
hokccn 24/6 (first time) 24 July approved
藍天安達臣 25/6
ベロニカ 25/6
神力大雄 25/6
淮山茄子 26/6
己所不欲先發制人 27/6
北歐酒膠糖 27/6
一釘大師 28/6
狗龍IT九 28/6
Vbbp 1/7
一舊肉 1/7
魯泥 3/7
你話我話你 5/7
Fujiwara_Hiroshi 9/7 24/7 approved
托雷士 10/7
trytrynoharm 12/7
風投火細 16/7

[member]diu 幫唔到呀 佢比左本botd我呀屌[/member]

好多智障五毛回覆...

我希望係同你同一條隊

快去去webchat

Btw樓上個位剪特衰好好笑

各位巴絲，用郵局個ems試過幾多日到hmpo？

我13號用香港郵局個ems寄今日24號都未送到，懷疑已寄失有冇巴絲安慰下我講我知要幾耐？

God bless u

有tracking no?

我係郵局空郵掛號
19號寄 今日track到HMPO簽收左

真係個個待遇都唔同

簽收左唔使驚啦，最多Webchat問佢收到未。

唔好意思錯手負皮，有冇寄埋副簽人Passport過去？

或者有一兩個係專摷底嗰啲嚟做

咁你點都係british，一樣可以副簽俾人。

清你係咪覆錯左啊
我唔係懷疑寄失嗰個巴打喎

持有人資料果版彩色影印

然後身體很誠實

唔好意思，以為係講13號寄出，但status未轉收到文件...

如果Countersign唔肯比copy你咁點?

有 資料彩色 加封面黑白

搵第個

你會唔會畀漏咗啲嘢

終於有啦

咁真係考起.. 照計就係，副簽人有冇刑事紀錄、或者破過產之類？或者有影響，你一係Webchat問佢囉，否則惟有搵過個..

影到紫色咁好靚

我收到email就係覺得好奇怪
依加仲叫我加埋兩張近照(submit嗰張相)簽埋名
變左舊system副簽

又一件LIFO

咁奇？印象中呢度早幾日都有巴打講過新系統申請，但都收到通知要佢補交兩張hardcopy相... HMPO又轉新玩法？

Check check入面先
我岩岩好高興同個朋友講
下一秒就搵緊webchat link

BNO得，我都係搵有效BNO、非專業朋友副簽。

可能中大抽獎，upgrade到BC！

我想問下紅色句野係唔係新加上去

唔知回解 不過依加盡快搵人副簽寄過去
多謝解答

應該無關係啩？我個副簽人寫between jobs都批咗

屌high light 錯
第二段先岩

唔係，2015年發上BNO已經有。

第二段先岩

新system 開始發嘅有

收到本野去日本破處先

唔該

佢話中咗做BOTC

又轉返平滑版

終於批
前後只係補左一次住址證明，唔駛副簽
本BNO係03年簽發，05年過期

兩年就過期？

同你一樣呀，岩岩寄左出去，原本係過期bno副簽

早你2粒鐘 排隊都未批

係，果時係老母幫我續，之後一直扔低左

早佢十幾日到都未批

我幾肯定我交齊
不過可能第一次申請同埋include child
可能續個啲會快啲

我一直都覺得香港簽發BNO 可以揀IPS/HMPO 不過唔敢試
直到呢幾日先見到巴打有成功例子

封面竟然冇歪到

做人要誠實

祝所有唔係HMPO issue都揀hmpo嘅人
全部都要fillin paper form
要影過相
要countersigner係相後面簽名

我覺得係佢個系統無考慮到香港嘅特殊地情況
如果佢真係系統搵唔到舊簽發相關資料應該彈先啱

有報失系統

我哋成日都話一兩個暗啞底食咗嘅case唔代表正確，講得走盞位永遠都會話有咩風險，申請人要自己承擔，雖然填錯呢啲唔係太資料性嘅嘢無乜相干，反正要查都查到，但係唔該唔好教壞人。

應該約2010-2013年前係英國駐港總領事館簽發嘅英國護照係IPS，其他時間嘅係香港簽發嘅全部都唔係，passport office Hong Kong 係香港人民入境事務處，British Consulate Hong Kong 係FCO。

我剛剛都批左，19/6 join queue，等左一個月多少少先批

過左期bno幫人副簽就會好似我個case咁，收email會叫你由頭填form+新副簽再寄比佢

我咁睇有喎

冇歪嗰啲應該用番平滑假護照嗰隻料 應該英國嗰邊發現歪咗 暫時用第二款

好耐無見過巴打你上水
我嗰本BC係2010年簽發 寫住FCO，係咪BNO同BC有分別？

其實真係睇人
countersigner本bno過咗期嘅眼睇都有6~7成係OK

我都係平滑 唔覺歪到
明明記得舊bno個皮厚d

我有度過，第一行頭尾兩隻字母同passport頂都係隔1cm

本身係有兩款物料 一隻平滑 一隻有凹凸 質感好啲 凹凸嗰隻依家印歪咗所以用平滑頂上

你錯左咩

啱啱拎咗，都係歪

Status Date
Joined processing queue 11:37am on 24 July 2019
Documents received 2:08pm on 22 July 2019

睇下要等幾耐先轉Approved

你應該差不多轉
我14:08 收到文件 , 剛剛Joined processing queue

終於收到本斜野

其實我睇返之前有巴打放上嚟段印製護照片，個封面熨金應該係最後印資料時，先至印埋上去，而唔係預先印定，所以個存貨係吉封面，而Home Office用於所有護照，到印資料時先因應情況印唔印EU字眼，而唔係有大量無印EU嘅存貨，原用嚟印bno依家用嚟印全部護照。

至於印斜咗，應該係條生產線斜咗，咁亦解釋咗有巴絲話內頁印字都有斜嘅問題。

搞掂

我並唔係鼓勵人咁做
畢竟send多幾份文件幾咁閒
就算我父母文件唔齊都係揀Others

只係我諗
申請根據唔同IA所提交資料有所不同嘅理由究竟係乜？
當然就係經某啲IA簽發嘅passport 持有人嘅部分可靠資料已經喺系統入面

如果翻查唔到
我唔認為會直接成功簽發

反過來說
香港簽發BNO時嘅相關資料好可能有別於其他領使館
已經整合到當年IPS嘅系統 （包括2010年前嘅資料）
畢竟香港係當年7個與IPS交接嘅RPPC之一

以上猜想應該唔可能證明完全正確
或者只可能某日當有勇者去再試而又失敗時證明係錯

純粹只係近日見到兩個巴打分享
以常理角度去討論下

簽發地應該無分別

都話咗改咗依家全部都唔會有EU

Yes, check網上，個status 係13號updated， send email問郵局，覆埋d standard reply

媽，我得左啦～～～

我嘅意思係，根本所有封面都係吉嘅，係去到最後獨立印本護照時先印埋熨金上去，所以就算以前，都係bc會即印埋EU，而唔係一早由印刷廠印定有EU同無EU兩隻封面咁啫。

睇左咁耐好似得我一個內頁係唔對位
但係我封面無斜，頭尾都係1cm

我係13號speedpost寄失...
佢架機d件一路行一路跌架！？

你email佢，佢話你知寄失？

我都係新system 6月 續 但無呢句

我25都未有
睇黎今晚又無份

星期一寄document 今日hmpo覆我收到

佢話幫我向英郵追緊，未有回覆。

變左BOTD

過分 你係第一次申請？

yes first passport
對上果次係bb仔相

係，所以之前都收集緊大家資料，係唔係因為脫歐不成，之後出嘅會無咗呢段。

其實最近收到嘅巴絲，係咪無咗第二段。

係咪打定信同hmpo講冇左本正本

我同hmpo報左passport lost~
其餘文件我冇寄正本呀～

你寄咗咩文件過去，係唔係lost case？

硬脫歐呀 脫撚硬

想睇下

借問聲各巴絲，
出世紙可以用 certifiied True copy.
老豆老母張結婚証書得唔得?

問多句，Hmpo點回你？ 你再寄未？

我上個月收仲有呢段

佢叫我報lost，我用dhl再寄一次～

你攞到都係certifiied True copy
正本係政府度

咁咪比多次錢？

想去杜拜
有冇申請visa教學？

正！向支共說不！

我記得上上個post有巴打答過我話佢續係有第二段
而且佢係遲過我續 大約係應該6月尾至7月頭

恭喜您

我19號寄空郵掛號，今日HMPO話收到喇

口交部: 強烈譴責

而家重可唔可以一次過寄兩個申請？
睇佢個地址係要連埋個application no.

01 年簽發既 passport 都有啦

又一件遲黎先上岸

祝所有遲黎先上岸既人
全部都要寄失新bno

我都幾個星期冇理 過埋下星期夠6weeks 就問一問

係第二段 ，係脫歐版 BNO 先有。
要同脫歐版 BC 區分。

好似斜咗少少

幫朋友問：朋友97年前出世，冇自己嘅BNO，不過佢個名有附加到晌佢阿媽本BNO度，個問題係佢阿媽唔見咗本BNO，佢又冇任何copy同證明，晌咁嘅情況之下，佢仲有冇機會拎得返本自己嘅BNO呢？

岩岩比咗錢 寄出世紙正本萬一有事咪仆街 可以點

報失

比錢同政府攞多張

Thx巴打

第幾頁黎

我都寄出左啱啱好一個月

繼續等

你資料頁上面嗰頁

斜都靚過特鳩一百倍啦

附加嘅都有出到id？

唔洗呀，
到時live chat比番個lost reference佢，入番落你個申請度

有出到id

果個應該唔係申請號碼，似係佢地組別編號，如果唔同，建議都係分開寄，否則由隔離組收，又冇將文件轉交俾原本負責組別，而就咁放埋一邊就麻煩... 呢幾十蚊唔慳得。

好大怨氣..

真心一問，咁即係佢申請返嘅機會大唔大？如果得，係咪要去報失先呢？然後再跟住照常程序一樣咁申請？定係有其他程序？

我仲未批

真有效率

英國人見到本垃圾咪剪埋佢

我諗主要都係幾個屋企人嘅情況可以合併的話就唔駛等了又等

不過現實通常無咁完美

7月10 join queue無消息

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

下個post 名 新bno 封面燙金斜咗0.45度定係譴責721開槍黑警及元朗暴徒好

我投後者
要一齊屌柒黑警

我投後者x2
一齊屌柒黑警！！

問佢係咪即係等於平權變BC

I know that feel

990我就開定啦

肯定係後者啦

7月頭join queue 7月尾approve仲話"終於"approve
我地5／6月個啲叫咩

但我想問我果張係英殖發出嘅，係當年用人手寫嘅，如果真係奇失會點補得返比我？

同我申請日期一模一樣

唔想寄大皇冠的話，去入境處俾$140拎張核證副本寄去。

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

代英女皇一推

代英女皇用力一推

代英女皇再用力一推

代英女皇陛下的大英帝國一推

代英女皇不費吹灰之力一推

代英女皇最後一推